export default [
  {
    question: "Qual é a capital do Brasil?",
    options: ["Rio de Janeiro", "Salvador", "Brasília", "São Paulo"],
    answer: "Brasília",
  },
  {
    question: "Qual é a moeda oficial do Japão?",
    options: ["Yuan", "Won", "Yen", "Rublo"],
    answer: "Yen",
  },
  {
    question: "Quantos continentes existem no mundo?",
    options: ["6", "5", "8", "4"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Qual é a maior montanha do mundo?",
    options: ["Kilimanjaro", "Everest", "Aconcágua", "K2"],
    answer: "Everest",
  },
  {
    question: "Qual é o menor país do mundo?",
    options: ["Liechtenstein", "Mônaco", "San Marino", "Vaticano"],
    answer: "Vaticano",
  },
  {
    question: "Em que continente fica a Austrália?",
    options: ["Ásia", "Europa", "Oceania", "África"],
    answer: "Oceania",
  },
  {
    question: "Quem pintou a Mona Lisa?",
    options: [
      "Vincent van Gogh",
      "Pablo Picasso",
      "Claude Monet",
      "Leonardo da Vinci",
    ],
    answer: "Leonardo da Vinci",
  },
  {
    question: "Qual é o país mais populosos do mundo?",
    options: ["Índia", "Indonésia", "Estados Unidos", "China"],
    answer: "China",
  },
  {
    question: "Qual é o animal terrestre mais rápido?",
    options: ["Leão", "Cavalo", "Guepardo", "Leopardo"],
    answer: "Guepardo",
  },
  {
    question: "Qual é a fórmula química da água?",
    options: ["CO2", "O2", "NaCl", "H2O"],
    answer: "H2O",
  },
  {
    question: "Quem foi o primeiro presidente negro dos Estados Unidos?",
    options: ["Abraham Lincoln", "Richard Nixon", "Barack Obama", "Gerald Ford"],
    answer: "Barack Obama",
  },
  {
    question: " Quando a Netflix foi fundada?",
    options: ["2009", "1997", "2015", "2001"],
    answer: "1997",
  },
  {
    question: "Que navio famoso naufragou na sua viagem inaugural?",
    options: ["Norwegian Joy", "Disney Dream", "Titanic", "MV Astoria"],
    answer: "Titanic",
  },
  {
    question: "Em que lugar vivem mais Cangurus do que pessoas?",
    options: ["Indonésia", "Austrália", "Nova Zelândia", "Nepal"],
    answer: "Austrália",
  },
  {
    question: "Os faraós eram governantes de qual país?",
    options: ["Grécia", "Egito", "Índia", "Roma"],
    answer: "Egito",
  },
  {
    question: "Qual o maior animal terrestre?",
    options: ["Baleia Azul", "Rinoceronte", "Elefante africano", "Girafa"],
    answer: "Elefante africano",
  },
  {
    question: "Qual é o nome da maior empresa de tecnologia da Coreia do Sul?",
    options: ["Samsung", "Kia", "LG", "Hyundai"],
    answer: "Samsung",
  },
  {
    question: "Qual é o maior osso do corpo humano?",
    options: ["Fêmur", "Úmero", "Tíbia", "Costela"],
    answer: "Fêmur",
  },
  {
    question: "Qual é o maior país da América do Sul?",
    options: ["Chile", "Brasil", "Colômbia", "Bolívia"],
    answer: "Brasil",
  },
  {
    question: "Qual é o único país onde o animal Coala vive?",
    options: ["Austrália", "Canadá", "Brasil", "Estados Unidos"],
    answer: "Austrália",
  },
  {
    question: "Qual é o nome do criador do Facebook?",
    options: ["Bill Gates", "Steve Jobs", "Jeff Bezos", "Mark Zuckerberg"],
    answer: "Mark Zuckerberg",
  },
  {
    question: "O que as abelhas fabricam?",
    options: ["Seda", "Pólen", "Mel", "Algodão"],
    answer: "Mel",
  },
  {
    question: "Quantos dias tem um ano bissexto?",
    options: ["365", "367", "364", "366"],
    answer: "366",
  },
  {
    question: "Qual é o nome da empresa de tecnologia que criou o iPhone?",
    options: ["Google", "Microsoft", "Amazon", "Apple"],
    answer: "Apple",
  },
  {
    question: "Qual é a capital da Inglaterra?",
    options: ["Manchester", "Liverpool", "Londres", "Birmingham"],
    answer: "Londres",
  },
  {
    question: "Quanta vezes o Brasil foi campeão da Copa do Mundo?",
    options: ["5", "3", "4", "2"],
    answer: "5",
  },
  {
    question: "Qual é o animal mais alto do mundo?",
    options: ["Zebra", "Girafa", "Elefante", "Leão"],
    answer: "Girafa",
  },
  {
    question: "Qual é a capital da Espanha?",
    options: ["Ibiza", "Barcelona", "Sevilha", "Madrid"],
    answer: "Madrid",
  },
  {
    question: "Quantos anos tem um século?",
    options: ["10", "110", "1000", "100"],
    answer: "100",
  },
  {
    question: "O sushi é um prato original de qual país?",
    options: ["Tailândia", "China", "Japão", "Coreia do Sul"],
    answer: "Japão",
  },
];
